605尺實用 32萬裝修 你問我答

23萬 全屋翻新
兩個廁所全爆 廚房全爆
水電全部拉過重做
包廚櫃 廁所鏡櫃

2萬龍頭、花哂、星盤、面盤、座廁

7萬 訂造全屋家私

水喉 電線 英國制
建材我唔係好識 我見屋企有好多包青洲水泥

用app定設計公司定係直接搵師傅？

等你完成相

留名跟進

我識個師傅 之前已經搵佢做過一次
今次係第二次搵返佢

好呀😃

唔好擺相, 連登仔一定踏鳩你裝得柒, 晒錢, 3萬2都做到, 水魚比人呃

好抵
巴打可唔可以介紹個師傅黎

無設計圖
得d傢俬有圖出

佢諗擺位 點裝修, 定你比意見佢

水喉唔熟

電線好難會係，英國線比大陸線貴30%

普通人家 普通裝修

唔好啦 唔係黎賣廣告
單純想分享下

我有主見 有問題佢會提我

唔通無圖尻吹 你問我答 咩

樓進肯洗錢買靚野

5皮野 買個幾樣野就知

出到黎有一定質素

梳化幾銀?邊度買?
全屋最滿意咩位

師傅香港長大 唔信大陸野
特別係水電
話大陸電線質量唔得

依家屋企做好水電 未有咩睇

梳化舊屋用芝華士
依家老母話要硬
去Aeon買張就算

LM 睇圖

期待

真係咁有良心就好少見

一係就價錢反映，一個位駛唔駛$800

平

依個師傅好特別 佢唔同我計制位
合理有需要就做
總之23萬全包

想睇圖

公屋？

剛剛做好水電 未有咩睇

有冇換窗？冷氣？

無就正常，有埋就小心有詐

私樓

無換窗
換哂全屋門
冷氣 我未做到 佢話幫我搵人搞 不過一定要加錢
屋企有4部分體要安裝 冷氣機報價話安裝要一萬
我等師傅開我價好過

幾年樓?
32萬包咗廚房電器同冷氣未

廚房電器 我用返舊的雪櫃 洗衣機 煮食爐
抽油煙機我買左新 好似3000頭
買左部Bosch 2萬頭
冷氣都買左日立 1萬蚊4部（1部2匹 其他1匹）

Bosch 濕爐
20年樓

個師傅全部自己ㄧ腳踢？

聽過朋友又係超平.師傅ㄧ個自己做.

上次上去見到5個人
兩個拉緊電線 一個係到鑽牆 一個係廁所搞水泥
仲有話事果同我傾計

純文字點討論

你想睇d咩

咁就合理啲，
正常三房50位左右，砌埋mcb 4-5萬左右，要英標線實要加幾千
23萬算平，早幾個月做430呎2房全爆，換埋窗26萬

利申，判頭

有邊個post唔係踩

before after 好似全能改造王咁

如果成單黎黎去去都係果2-3個人做晒，一係你好彩見到神，一係手貨麻麻

Po下個則

23定32

係 我最緊攪緊裝修
整完唔會話人知幾錢 相唔會比唔熟既人睇
好多人覺得裝修10萬8萬可以用料靚 有晒風格咁

大家都好清楚連登仔

今日做起水電 未有after

黎黎去去都係果幾個
之前搵依個師傅做過一次
屋企無事發生過

咁平 細D咪仲更加平

係咪請大陸裝修工人整？
之前見20萬左右大部分請自由行

想知啲工人係香港人定大陸人？

咁抵 想睇圖

23係裝修

家係自己 理得人幾多
自己鍾意咪得

個廳幾實用下

細節先見成敗

正常做足又好少會出事嘅，通常大判用開嘅判頭都係果班

介紹左個親戚 400尺做緊18萬

質素

黑工犯法啦痴線

香港人

理論上係，但唔好諗住300呎就可以平一半咁

今日做起水電 你想睇咩

廳比較窄
走廊浪費左好多位

原來3房2廁

咁23萬真係平，至少我做唔到

你做乜鳩?

我改正五次
質素質素質素質素質素

想睇佢手工

全屋裝修，咁屋企D野擺去邊?
又住邊?
預幾耐先裝修完?

出去搵地方租住先
D野我入哂迷你倉
預2-3個月

幾多個人住
同講咁耐都無圖

想睇成品

D插座伸條線出黎咁

幾多個人做？

4個人
你想睇d咩

有時2-3 有時4-5

大撚把公司搵大陸親戚落嚟做 係屋苑immi 捉到先講

唔啦 單純想分享下
唔介紹啦

都爆得幾好睇 老豆識裝修教左我
搞左好耐但都未整好

好，等完成圖算，因為都已經遮哂

入黎要登記身分證
我理解就無黑工 香港人唔洗食呀

我唔敢
不過坊間好多都係，特別係木工同泥水，呢兩樣人工最貴

我完全係外行人 唔知佢做緊咩
下星期痴磚 好似

香港工人同大陸工人 人工有幾大分別？
我知黑工個吓都呆撚咗
見識少 以為90年代先有
仲要聽講有啲4、50萬都係搵大陸仔

其實分別唔大，因為有個公價，所以都係咁上下

好過天水圍嘉湖個啲5角型廳先
香港哋通常係長方形廳

咁撚抵

我覺得似係個師傅自己一個做幾樣

我都覺 食過返尋味

磚
門
電器
有冇計埋落去？

訂造傢俬 = 聞幾個月膠水味 ...

冇圖點解要開post

Lm

屌啊，咁做咩要請大陸仔，貪有監坐？
上次個報價有個好串話要平搵大陸仔囉

LM

磚佢包哂 係佛山買落黎
影相俾佢去配
拎實物俾你睇 你ok先入貨

門佢包哂

電器我無計 雪櫃 洗衣機 煮食爐我用返舊
買左抽油煙機 3000 煤氣爐1萬 bosch蒸爐2萬

裝修相關的潔具 座廁 龍頭 星盤 面盤有計

我都算係幾乎全科，問題係做得有幾好

正常一間屋我會自己裝門裝假天花做木工，電同油漆睇情況

正常一行要做得好起碼做2-3年，有幾多師傅會收大工價又返轉頭做第二行中工

所以好難有人可以做幾樣又做得好

同樣留名，效果好嘅話麻煩樓主，留埋個師傅嘅卡片

一黎少香港人做啦，二黎新請返黎既大陸人唔知價，可以食埋佢條水，例如報價就報1500日，但比得1000日佢

果間有E0咩環保實木夾板
咩都好啦 我搵左清潔公司同我做返清潔同除甲荃
開住空氣清新機 開窗咁囉

私人裝修唔會有勞工署突擊檢查

所以某程度上黑工係無王管，除非四圍唱俾人篤

你想睇咩 俾你睇 都唔知放咩上黎
工程進行中

藍灣？ 覺得唔好住

咁好抵
23萬包埋磚同門

唔啦 單純想分享
唔介紹師傅啦

藍灣？

講好唔好住就離題啦

不如傾返我地主題啦

可能真係太輕呢

我都覺

係

支持香港字

你想問佢黃定藍？
不過佢唔係姓黃

算平
有個朋友裝修個廁所轉轉位都使10萬
Total52 萬5百尺

香港啲裝修費貴到顛

聽聞有啲裝修公司係睇住層樓個價黎開
Eg 800萬就砌到個價係80萬
十份一樓價

百萬豪裝 其實都係同樣工序
有人設計 都要錢
有人幫你跟哂 都要錢

實質成本都係咁多
做一單都執幾十萬

前個月先話有座爆左渠成日沿住幅牆流屎水

唔知呢 希望唔係我果座啦

藍灣半島喎Ching

正到

所以呢啲真係唔多老實

街邊租個鋪都十幾廿萬個月啦
佢咁做生意先圍到掛

屌 笑撚左
巴打看透世事

你咁多都用舊嘢，裝修費好正常
電器換過晒新嘅都分分鐘要10皮

最撚叻就係彈鳩人

如果自己設計曬 連圖都畫左俾佢
400尺正常可以做到咩價位

裝修還裝修 電器還電器？

18萬 我親戚做緊依個價

係呀

巴打做裝修？

香港大把鑽石型重新plan過都無解決辦法 拉直佢就好窄

油油定牆紙
想知師傅用菜膠福粉定新式油油

屌你, 我一個人住1200呎用左2球

全屋鏟底批灰油油
我唔識你講果d野
我打算用X邦兒童柒
好似靚d咁

Rich

平時一單工程，設計費佔幾多？

點為之 design 好晒比人整？

咁祝你好運

我之前俾佢做過一次
住左三年鬆d
無野喎

你上網問人幾多唔做水魚 都會答你10%樓價

我完全無零設計費
上網睇人地點做
磚就俾師父睇完去配
傢俬就問傢俬佬去畫去做咁

咁我應該要俾一百萬以上
依個師傅令我的世界又大
原來可以裝修未必要好貴

我500呎
全爆 自己畫圖設計
有師傅開17-18萬未包入牆櫃
會唔會好差

設計唔係好值錢 訂造櫃係唔係都要出返平面圖俾你
設計公司都出3d圖先收你 隔離po設計巴話上淘寶design幾千蚊
設計公司份人工都係幫你跟裝修

咁大
都幾平

我唔識喎...
第二次裝修
傢俬我都係出去搵鋪頭訂造

我屋企大少少 都係搵friend搭friend師傅做四十幾皮但無整最貴嘅廚房 傢俬都仲有一半未買

無錯 真正咩都唔洗理
幾十萬值唔值？
大把人願意出
我普通人家 唯有自己跟
不過都幾開心

夠我整兩次裝修

信我，你放上discuss 會開心過放上連登

咪啦 連登仔去咩discuss

師傅講過 最貴係廁所🚽

鏟底之後要上底灰
用菜膠mix福粉就平
不過菜膠係植物，低層/近海好易發霉，有機會幾年要鏟過曬
新式就立邦都有，要用同牌子底漆配兩層面漆
但貴啲同舊式師傅未用過唔識就話唔做/搵理由
實情有機會係未整過/無咁多水位賺

但用噴泵其實重快重平均慳水慳力慳時間
唔使人手上菜膠+平整
只要批灰批得平就ok

Want see

長知識了 聽日同師傅了解下先

做完無事都算 自己跟都仲係好多地方唔滿意再執又要加錢
巴打個師傅肯一口價幫你執到尾真係良心
我都係第一次搞 好彩上黎有設計師巴解答下問題 良心師傅/公司肯執到滿意為止幾難搵

係床到玩手機
聽朝訓醒影俾你睇下

好啊 thanks..我都装修緊

邊到都唔夠屋企舒服

留名
黎緊我屋企差唔多呎數都要全裝
仲未搵師傅
但想12月起到貨
好似趕唔切

交流下

快d搵人搞啦

大把野未清未搬
仲有隻貓喺度都唔知點執

搵黃ga搬運公司
我一野去哂迷你倉

Ching 呢間屋對上裝修係3年前？（如果係咁唔係裝得好密咩？）
定係講緊第間屋係3年前裝？

果間賣左啦

樓主熱水爐買左未 利申做煤氣有折

買左啦 成萬蚊 肉都赤埋

迷你倉裝得哂?
傢俬同大型電器呢?

你間屋大約預要裝修幾耐?

同煤氣公司買？

傢俬連單位賣出
係得雪櫃 洗衣機 煮食爐 飯枱連椅 帶走
打包入倉

2-3個月

記得留返個主位比寬頻師傅上黎拉光纖

唔係 係bbe買
唔好同我講邊到買平d😭
我已經俾咗錢

Sure 入到屋用mesh WiFi
幾年前仲要拉線入房
依家煩少樣

bbe唔算貴啦 我自己攞貨都係75折

早知開post問

幾多折

廿萬淨係一廁一廚都未必得🙈

你係想買爐？要知你買邊款爐先報到價

事實就係咁amazing
所以開post分享下

我覺得係局，不過你話你識師父🤔
好簡單咁計，請三個人做三個月嘢，都要18萬人工啦起碼......

32?
23?

諗住買 熱水爐 煮食爐 抽油煙機套餐

師傅同我講 希望2個月完工
不過我就預左三個月

Tg傾傾

32萬係 裝修+傢俬+潔具面盤星盤座廁
23萬係淨裝修

傢俬9萬咁平？
熱水爐，冷氣機*3，洗衣機，電視，煤氣爐，抽油煙機
依到都6萬

出面住2-3個月係搵酒店定點？

17萬 592呎 全屋裝修

600呎剷底油油出面開都開幾萬
巴打好幸運

熱水爐 1萬
冷氣機4部 萬6 未計安裝費
洗衣機後面果d我用返舊
裝修無計電器 前面有答過其他爸打

租屋

肯短租咁好租金大概幾多？

我都想買爐 有幾多折

有朋友介紹
8500 /月 包水電煤
業主勁nice

我開都4萬5

如果淨係油油 有分有無傢俬係屋企
我聽佢講過 吉屋油 好似都係二萬鬆d

執灰髹油就2萬2左右
淨髹唔洗

鏟底批灰油油
不過我唔確定

師兄tg搵我

層樓買左幾錢

605呎有3房2廁咁實用

嗯

1100萬

我嗰個則咁樣無套廁

你個廳咁大 走廊又少
我有條勁長的走廊

香港算係咁
外國d裝修費離地到仆街

未計香港中產搵多過人地好撚多

係判頭

上星期去睇插座面板
去旺角太子果頭d裝修店
一個制面開到我三四百蚊
昨日跟個師傅去間鋪頭睇 一百三就買到

總之有套廁實在太正了番到屋企其實好少留向廳。
我都搵緊師傅裝修睇下點改做套廁。你裝修完都分享下。

可以呀
廁所依家係咁

廁所打算咁樣

師傅配黎的磚

lm

個師傅賺唔賺到錢？仲義工咁滯

做兩個月還好，三個月佢實蝕。

而家d人工勁貴

泥水一工都2000，木工又2000

油漆一工平極都1200-1500

電工又係1200-1500

換全屋煤氣喉又幾千蚊

你數下師傅d人頭。

5個人都每日差唔多成萬蚊🙈

係個師傅幫你收雜工價，乜都一腳踢幫你做。

做二個月佢都無乜錢賺你啦，廁所做防水好煩

d門包你全屋都起碼幾千至一萬啦

佢收你咁平真係奇蹟。

有冇聯絡方法
都揾緊師傅
平台揾嘅都貴到有啲唔合理

沒有木工 傢俬係出外面訂造

暫時未必會留電話
單純想分享下

可以食水
你開大陸仔800-1000蚊一日，佢地隻眼已經發曬光，當你恩人

私人裝修唔同地盤，你唔講係無人理

根本平同唔平視付有人同你跟 定 自己跟晒

時間就係錢

好多人淨係要平 ， 住落你就知咩事

我真係要係現場同佢講邊到要有插座
石面要幾高咁
我一個月返工都係3萬
搵條友同我跟頭跟尾收我幾十萬

傢俬質數點 靚唔靚
求推介

裝修期間住邊？

而家呢個時勢仲咁易搵到大陸佬咩🙈佢有無肺炎都唔知啦。
而且大陸個邊近排都收緊左。成日出入過關嘅，都要隔離14日。

Ok ar
訂造都係有師傅畫圖
畫到你滿意先拎去做
都好多色選擇
要到9月中先做起送黎

租房住兩三個月

設計師冇乜人會識水電
所以如果唔自己跟
以為使錢揾人跟就冇事嘅事
住落先知中伏

真相係拎左你幾十萬袋落袋
樣樣野都會叫你上黎睇
咁不如我自己跟

笑話

設計師唔識水電 都叫設計師 ？

你係咪講緊central 個d sales ?

會咩？應該同手工有關多啲喎

我擔心個裝修佬有古惑，相信你報過其他，呢間係低於市價

有冇寫合約？
有冇黑字白字寫清細項？
有冇寫唔到期完成，唔會加錢之類？

有d不良裝修，會一開波報低d
跟著拖你工，搵藉口，要加呢樣加果樣
搵位再賺你錢

睇你咩為之叫識啦
我估要識唔難嘅

會 師傅話大陸野信唔過
電線好幼 電箱直頭係軟身 打一拳就會凹
聽佢係勁唔鍾意大陸同電有關的野

香港的水喉係有監管 係街買的多數係英國野

你上得連登多，見慣D推價posts

點解可以做到咁平

Lm 近排搵緊師傅 326尺全爆quote 25萬左右

冇仲好，香港D房又晤係大，冇仲衛生

我當年有都改門出面入

仆街到你

share ok ？

電線料錢值幾多，買個水龍頭都唔止

傢俬搵邊間做？

幾年前個師傅幫我做過一次啦
除非你叫佢做一開波無講ga野
例如安裝冷氣機 依d一定會加錢
合約係我打好俾佢 叫佢簽
我都係上網google 加加減減咁 佢唔多care

人地電制係一個一個咁計錢
佢叫我係屋企任畫你想要的插座
唔太過分唔會特別收錢
佢成日講 對於成本黎講 做多幾個電制 其實係無分別

上次裝修係後尾想換埋窗 加我好似兩萬
其他都好順利

正呀

差唔多你double面積
仲平過你

我都有三十個係身,又想裝修間屋,又想 儲首期點決定好

點會唔計制位 佢冇報價列明細項？

咁平，俾相睇下先啦。

平到仆晒街。個師傅同你有親？
搵親戚做都貴過你，仲話無賺我錢，我要求多多，受撚曬佢氣

屌 一陣又俾人屈我搵生意
咩你的師傅就是你
咁就唔好啦

我都裝修緊，同樣差唔多尺數，除地版外全爆。2x 萬未埋單

咁平 我最近都想搞裝修

Cls 平到咁 😂
介紹下啦

地板做咩 ？

龍頭我自己買
我買左hansgrohe沖涼龍頭同花哂
廁所 面盤 龍頭 買左toto
星盤就買blanco 包埋龍頭

求介紹

電一位，泥水油一位，家私收口另計

儲首期
我三年前買左屋 三年升左百幾萬
返工好難儲咁多錢

佢真係俾我任做
前題係合理
你亂鳩咁黎 佢一定會出聲

32萬包唔包埋料?

我send過d圖出黎
依家做到一半炸

無親

唔爆地 點做水電

去馬啦

咁平, 廳同房係咪整到公屋咁既樣?
如果係性價比都OK

我都覺CLS
不過暫時唔放出黎啦
費事俾人話
我的師傅就是我

大陸磚 佢話 佛山拎貨
你唔鍾意可以買外國野黎做
佢淨係包大陸野 成日講大陸野同外國野根本係一樣
買的係名牌

你都弱智，我搵裝修佢唔買齊保險有工人證都唔好黎開工，有乜事業主都要上身

工程相關佢包哂

你自己最清楚唔share的原因la
人哋師父平比你
都想你推介下

親戚算鳩數啦，我搵親戚報俾我500k，出面設計公司300k，自己搵師傅再平d

整好影上黎俾大家睇下
整等靚唔靚唔係睇價錢
係睇你想要屋企個樣係想點
個個唔同

犯法野唔做 同大陸西有咩分別

唔做水電，唔換地板，我都唔明全爆爆咗啲咩野

大陸大廠就ok，細廠/不知明分分鐘有毒爆標
外國野質素分分鐘差過大陸野

你點諗我都好啦
我想單純分享我裝修的開心事
等我做起左 我再問下師傅啦 我都想佢做多d生意ga

2017年買2020年賺到百幾萬？咩屋苑啊

扮哂野 食你價

同意

水電係爆牆wo ching，爆地板兩回事

綠表居屋 有白居二同我買
360買入 480賣出
執左120萬

我見我師傅電線走地板
唔識野 唔好見怪

綠表居屋一下升級藍灣半島三房

無乜聽過人會分開計

係32萬定23萬

你儲左幾耐先買到? 儲首期我諗要儲多四至五年
今時今日周街百萬富翁除了我

水喉走地板個喎？
電線行牆身可以，但係全屋咁大，咁咪要全屋圍一圈作好多條坑

家居雜誌上面的單位千5到2千蚊尺裝修費 差唔多la

賣左個單位 加埋同老婆賺到一百萬
一野all in哂
個業主本身開價1200萬
有一日晚上個經紀打俾我 個業主減100萬
我第二朝7點俾票 之後返工
之後成交左 個經紀係咁俾個前業主屌鳩佢
話吹佢賣 賣平左

個個買電器唔同啦 有平有貴 無咩好比較
但係裝修咁大家都係做同樣ga野

電器個價錢真係可以相差好遠，多幾部少幾部外國牌子大陸牌子，平時電視上面見到裝修單位介紹都唔會計電器

23萬係純裝修

我綠表買 首期先36萬 9按上車

首期都要550萬，介唔介意講吓有幾多父幹

我買熱水爐一萬 買個蒸爐又二萬 點計
個數會大好多 好難比較

綠表買個單位只係36萬首期
三年賣左 拎哂去做首期 中間有提早還款
我成副身家all in哂去做首期
我都住公屋大 我要講係咁多

我都想搵個呢類free style裝修佬
有d真係同你鑽個隆都計錢

報價32萬 ; 分分鐘學某國特色工程超支。埋單超幾多睇佢有無良心。

綠表即係用你之前間公屋賣?
抽到條好籤過份

一個個咁計錢

我都話我三年前佢做過
無收多我一蚊

綠表買二手居屋 要交返間公屋出黎

但你同老婆同老豆老母一齊住?
冇左間公屋老母住邊

水喉位係廚廁wo，要改都係爆洗手盤/浴缸位，正常地磚唔郁架wo

電線係要爆好多條坑，有d屋有假天花會走上面少d爆線

老豆死左
我老豆就走果陣 我答應過佢會睇住媽咪一世

勁wor, 點做到呢個價

上網好多post話好多時話半路要加錢，搵到個誠實可靠好難，小心睇路

師傅講過好多次
公屋同私屋 做的成本係一樣

經紀講野信一成

唔知啦 我都係俾半佣佢
都執左我五萬五
跟左好耐同做野好快手 算啦

32萬包料就真係平
介紹下

36萬加供款本金30萬加賣左汁120先200個未到，3年儲350個高手

傢俬係我出外面搵人做
同師傅無關

我真係未見過走地線，電錶係牆上，由牆上假天花會見過，但走地線

有無報價單，合約睇下？

有d 咩位要注意？？

睇返25萬全爆，包廚兩廁？
咁睇落又唔係特別平

咁正常廚房同廁所都唔係連埋一齊，條水喉都要經過廳啦？
除咗豪宅，有幾多屋有全屋假天花啊，正常都係廚房廁所，最多客廳有個燈槽，冷氣槽咁
唔爆地板換全屋電線，師傅有冇話要加錢？

電箱

孝子

明明我係想傾裝修
就會有人想問買左幾錢
之後又問我點搵咁多錢
又問父幹幾多又成
大家網上萍水相逢 傾下計哂算啦
我直接講我老豆成層送俾我啦 高枱貴手 放我一馬啦

有圖？完成圖？

我見佢膠喉包住係地下喎真係
可能大家做法唔同啦

你係點樣傾半佣返嚟？一開始搵樓就講明？會唔會驚佢有啲真係嘅筍盤，仲唔介紹俾你搵淨係介紹俾啲全佣？

係呀 普通人家 普通裝修

唔好再起樓主底，佢上面講過自己幾多錢人工，淨係靠人工一定做唔到

合約佢唔多care
上次幫我搞 份合約都係我打俾佢
今次我懶 連合約都無打

係邊度搵到的？係咪有人介紹，真係唔錯

咁平 我628實用 設計公司話要搞7x萬

爸打 依家做到一半
我放左部分相出黎
遲d我再影啦

設計公司都要賺錢㗎，要平就搵裝修師傅

好多由外牆入，唔係連埋一齊，要換要搭棚仲麻煩（多數水鳩你無得換外牆水管）我見過都係由牆走，反而未見過埋地板
依家新屋都係分體，一定有假天花走管走線

孝子,你同我一樣,頭豆死左
上年先買斷左住左十年既公屋,而家係置業方面冇乜方向
一係裝修而家間屋,一係儲筆錢比首期,但又未儲到一筆足夠既錢

依個我教你
一開波你去睇 睇中左就同個AA講
有第二個AA話半佣幫我做
你唔做 我叫我阿媽買

如果你唔係之前搵過佢知道信得過，你呢啲案例9成9後期要加錢或者師傅收咗你四成第一期之後走咗佬

連登仔痴撚線審犯咁審

放過我啦

之前係親戚介紹做過一次

真相

呢個價幾平

就咁搵裝修師傅又好驚奶野人生好矛盾

買公屋好傻 唔識升
政府設計俾窮人向上流動
係公屋上居屋 再上私樓
你一開波買公屋好難搞

你係做裝修嘅？上嗰幾個舊樓單位睇裝修，都係行地

應該係

清水樓無假天花，未做地板埋地應該會方便d

以為包埋家私

其實我覺得幾過分
網上係咁 大家連登仔 算啦

我9月中搞掂 到時睇下師傅仲接唔接囉

Total做兩個月？

樓主個師傅真係抵 我500幾連平台都裝咗45萬 一個廁所 全爆 換窗造趟玻璃 平台鋪戶外木

我見佢拎住支野係咁打個地下

幾錢尺？
我最近都成屋裝修
朋友都冇咩好介紹訂做傢俬
佢個間料差 又拖

2個月鬆d

經紀冇要你簽睇樓紙？你個單位係第一個心水盤？你呢招淨係可以用一次，咁第一次個盤到最後買唔成，咁就變咗二等客人？

1300/尺 咩E0實木夾板咁

因為屋企人數少左,又住緊個四人單位,怕比房署趕走,但之後問返係唔會,

其實而家間公屋都可以比出面補地價賣返出去
到時都應該有筆錢,但賣左間屋唔知住邊度姐

舊樓睇過一間，水管直出外牆，電線有走地，無走地
睇過幾個新盤電線裝修佬都係行假天花爆牆算

試左一次 之後都會係半佣

我諗置得業同裝修嘅都係成熟理性嘅人
問咗唔啱就算

行天花，舊位都係行天花牆身

我新屋唔俾改外牆 師傅搞啦 外行人識條春咩

水龍頭係客買

電線係電佬包

23萬包埋磚同門 仲要3房2廁
LM睇完成圖

買一千萬以下的樓
我覺得放鬆左按揭
會升到1000萬係時間問題
唔好買納米樓

好似叫炮仔
爆返開地下條電喉唔郁地板會幫你界牆

好呀

樓主點買層樓

俾錢

青洲水泥
下世小心啲

之前住左三年 未死
唔知下個業主幾時死

唔係改外牆，係本身條喉就係由外牆再入屋咁設計，唔會無得換，只係師傅水你無得改唔做，繼續用舊喉

多謝你意建先而家要努力儲錢做樓奴

戇鳩仔青洲英泥李嘉誠㗎

外面好多樓用青洲英泥喎

咁你死得啦。連登仔最憎見到呢d
總之又要平又要外國製水泥都最好日本入貨

留明等睇16萬後加數

磚同門有無整，如有整左幾多錢

有d係咁寫，但裝修佬同我同管理處申請下就得，條喉用左廿幾三十年你都唔換咩，當然有d企到好硬唔俾換（戴返個頭盔）

好多負評
我開頭都諗住係大陸野
Google發現原來又係李家誠的
1/3香港做 2/3大陸
是旦啦 工程我識條春咩

價錢差唔多啦
木器既野少
泥水又唔多

我都過我做過一次
無收多我一蚊

有 佢包

好，等你
裝修完成相

你肯加錢就有得換，我諗你講嗰種係全屋有幾個入水位，所以先可以外牆行喉
但好多屋苑其實全屋剩係得一個入水位通常廚房，跟住外牆唔俾再自己加喉，咁之後廚房水喉就要室內接駁去廁所

放長線釣大魚

嘩 咁呢個師父 真係收到好平。通常磚同門d料都係另計

雖然網上好多假野
你相信最後有加錢 咁我可以話你知
最後都唔會加
佢依家收左我九萬
佢過做起哂 住得人先 收多8萬
尾期住多兩星期先收
佢話包你滿意哂先收錢

無錯，呢行就係咁荒謬同食水深

咁又唔好咁講，你又唔知人地屋企點。話唔定佢要拆牆改間隔呢，又或者換埋窗，換埋冷氣。

以為畀cheque添

咁等你好消息

講明先 磚就一定唔會去門市
你影相俾佢 最好買一件俾佢
佢拎去配 買俾你睇實物 ok先買落黎
門就俾一本書仔我選
聽佢講都係大陸做

其實係借

好呀 做好影試黎囉

睇緊啲喉
整閪咗有排煩

我見佢有谷磅

咁門 磚料 成本就低好多
不過通常都寧願係香港睇實物買
訂大陸磚 成日出事
由其長條

如果本身有設計sense，自己跟真係慳好多

仲要你買貴樓，揾設計公司一定比人睇住嚟食

我淨係門同磚都洗左2萬幾

佢有門路掛
佢都有實物我睇ga

無嫁 行外人 睇google打天才波

有左唔好諗啦
係門市就食左你差價啦一定

我之前滴水
之後好多飛蟲
一揭起塊硬
一堆幼蟲

Wtf

懷疑有好多質疑你既
只係屋企試過裝修既細路
睇過裝修post扮識既傻仔

畢生難忘
所以睇緊啲

算啦 大家都做過小購友
連燈仔 不用分得咁細

係，但我見幾個單位都係由牆過

正常
自住 木門 同埋磚 真係唔建議太平
好多時d木會唔靚 五金門較又有分別
磚既硬度 密度 平正度

咁個個裝修都可以好唔同㗎喎
淨係啲瓷磚都可以相差好遠，你用支那貨同歐洲貨都唔同
仲有堆傢俬，張梳化都可以range from 3k to 40k啦
用實木嘅話又貴過你用啲普通夾板蔗渣板2-4倍

暫時無 起馬等我做起先
唔想佢分心

依家好小啦 通常客人自己落鋪俾錢
除非設計樓 就食硬你

暫時係因為佢特別抵 所以分享

緊係啦

包料真係平得過份 自己跟足少少

係啊 一分錢一分貨 冇得比
所以成日都話 睇預算去裝修

做好影俾你睇 我有舊屋d相
你想唔想睇

要係呢23萬入面搵到食 真係佩服

以前個裝修師傅試過大陸運d磚落黎，有一半都爛左

個師傅好嬲好嬲，之後個大陸佬叫佢寄返大陸

個師傅知道唔夠大陸佬玩

從此幫襯返香港買磚，有咩事起上黎，都可以上門投訴

利申:真人真事，應該都好多人試過係咁

全爆通常講廚廁

聽佢講話10%

時常發生啦 搞到工期長左 成個plan亂哂

唔識人係大陸做咩生意都會死

其實23萬搵到食
可想而知啲裝修佬食水幾撚深

咁你師傅 佢做邊範 佢唔係全部自己做返哂掛

7萬全屋傢私?

唔知佢做咩
佢有4-5個人跟佢做

10%2個月賺你23000
月薪11500

你多d請人飲下茶啦

可以比contact嗎？
tg:

所以我先話樓主師父收到好平。2x萬包埋

佢同時間做緊三單

暫時唔好啦 等我9月中做起先

佢實係同樓主fd底啦

禦豪門？

佢成日屌鳩我
依家我d野好差咩 雖然係平 但係佢有選過
其實我舊屋三年真係咩事都無

夠啦
細節上未必有非呃飯食嘅專業設計師咁好
但起碼買料、電器、傢俬唔會比人食一轉先
留返budget買真正有質素同啱自己用嘅嘢

手工方面，設計師同你都一樣係靠師傅
但你比晒錢都唔會知道佢哋幫你請啲師傅咩質素，出事又係叫你加錢

如果你本身有信得過嘅師傅，自己搞一定仲好

一般 唔裝修唔搵佢

藍灣半島

32 萬英國線 ？ 三房兩廁 我當市面上最平580 個 制 起碼都70組 制 都40000萬啦 仲有磚呢 門呢？ 磚中價料都4，5萬，門都2萬幾啦 三房兩廁人工包埋廚櫃 廁櫃 用平師父 平廠成本都成廿萬 ，23 萬包埋制，仲要包英國線 如果包埋料 最賤既料 磚都要2萬啦 ， 門當通紙心 都要1萬，姐係 個工16萬，似吊魚POST 多D

海景正呀 晚上又有夜景

聽講有啲係會quote 個平價俾你
之後又呢又路越整越貴
點解你對佢咁有信心

600呎正常大執應該要4/50萬
32萬有啲誇張

我係吊魚post死全家

樓主自爆埋自己住邊 都幾搞笑

誠哥都唔識
好打有限

我俾佢做過一次

咁又點？另外兩單你有份？
有d乜意外佢負責定你付責先？

我唔係諗住批鬥你。

有乜突發事，工程長左，人工貴左⋯用料比想像中多左⋯運輸期長左。

再唔好彩，有工人受傷⋯

你個23000夠做d乜？

但我等唔切一個月後
比我搵佢quote下價都好
趕住裝
唔該巴打

傢俬係靚？因為香港天氣好潮濕

包料通常講水泥嗰啲
全屋鋪磚應該要自己買
唔包嘅呢個價已經好平
包埋就

點知佢

唔好啦 有人話我吊魚post啦

未搞好呀

三年前我有開post問油油

quote個價咋喎
蝕係蝕我啲錢
慳係慳我啲錢
關佢哋咩事

蝕咗怪自己

其實係有巴打見到樓主嗰floor plan 爆出嚟

做你生意真心慘

其實佢如果真係自爆左應該要驚
有座數有埋則

唔好話我啦

油漆佬基本都過千一工，未計其他人，
唔明樓主點可以三十幾萬全屋裝修六佰呎。

入嚟想學野

有咩好驚 又唔係打家劫舍
互相尊重姐

樓主係賣咗綠表居屋買藍灣半島？

又扮識

想要師傅聯絡方法

我都想賣居屋換私樓

如果我屋企直接賣居屋換私樓 三房換兩房又好似住細咗

都係儲下錢換大啲算

等我做起哂先啦

其實居屋好抵住 又大
係未補地價賣好煩

我個兩房470尺買大陸馬可波羅磚25000，門喺香港又做咗25000

喲傢俬包咩 咁平🤔

電視櫃 櫃檯
三房入面d床 衣櫃咁

鞋櫃

有冇傢俬圖睇下 真係自己跟足啲 睇清楚電掣有冇駁地線 有啲搵大陸師傅會唔駁
啲櫃/其他物料用咩料等等

我覺得幾好有條走廊空間感好啲

好過用盡曬啲位
平時出街已經咁迫
返到屋企都要咁迫

無大陸師傅
傢俬我去傢俬鋪訂造啦

依家個市都係熟客頂住，可能老千行家 ，生意太差 ，23萬仲要包埋制 個師父 唔撚同佢計制 仲要俾埋英國線，英國線師父收貴3成 果度市價成本都成十萬 ，三房兩廁單位制電工都起碼都 6萬起跳，我個電工師父見今年少野做仲加撚左100蚊個位，正常三房兩廁單位， 未計自己D 月薪師父賺十個，判頭扣埋D FIXED COST 賺你幾萬銀 ， 中價料連工包料包門包醜全包，都要 60個啦 ，大陸買賤料 賤傢私最多咪平，8，9萬

補返d相

樓主個師傅應該仲賺得少過佢請返黎d人

老闆賺錢少過伙記

咁好好
我個間要2000/尺 好貴

可唔可以留tg傾
真心想搵間係有人幫襯過既
唔想上網鳩搵

如果你話佢係全科師父，水電泥水油漆自己都咩都做哂，都有少少可能同一時間做三間，姐係請人做啦，我覺得你似係我日日都收到幾個電話廣告叫我JOIN 果D 網上推廣公司 做下功課先啦屌你

師傅為求打個和啫😄

巴打 介唔介意留低師傅電話
我都plan緊年幾後裝修
留多個電話報下價都好

唔知佢點計數

唔信咪算囉 又屈鳩我

打和生意都做

我諗正常人都會寧願唔接呢單生意。利潤少，風險大。有乜事就蝕本收場

巴打介唔介意留傢夥訂做個個聯絡比我
上網鳩搵都唔平

裝4部分體1萬都話貴

是旦啦 如果師傅幫我搞 咪俾佢搞埋囉

係貼錢做佢生意阿 仆街 23 萬全包電制任做

咪係
其實個師父係唔係樓主親戚

唔係

仲要師傅幫你攪埋冷氣

一部分體要買喉，銅線，你估又好平？
仲要燒焊，又要帶抽真空機。要儀器。你估d架餐又好輕？

4部1萬唔算貴啦料又係錢，燒完焊條喉仲要駁出街，又要幫你諗點包返靚先無咁明顯又靚仔

明呀 佢都唔識 如果差唔多價錢 我會搵返間野黎安裝

出POST 前 你GOOGLE 下D 價錢先啦 如果你搵間大少少既公司，好似係間垃圾 設計情報，呢D單位都收人成球野，仲要係未包料，佢有哂價錢係度，佢D價打返個七折就係正常 平民裝修價

呢度好專重D師父嫁，
每位比佢賺十幾廿萬先正常

32萬連工包料平到覺得有伏
成本價 搞手打個和

廚房？ 不過都算抵 我2房 到六萬幾蚊

依間三年前 又係23萬 不過包埋換窗換大門鐵閘

有行內人入黎係咁屌我

你睇平時食你幾多

Bosch 爐買水貨平一半。

😨咁抵

呢度個個post都係
冇錢就唔好搞裝修

話D師父 搵嘅錢要同啲banker
係差唔多
三百呎單位起碼要用六十萬

一日兩工 每工千二
要 彈性返工
準時放工
飲下午茶
食飯
每日實際上只係做到4個鐘
講咗嘅嘢
唔準改
一改就唔知加幾多錢加時

同時要接比佢哋接多工程
要畀佢哋首先打爛曬啲嘢
空咗喺度
仲唔準吹嘅

聽到呢度
我都想quit咗份工做設計裝修

全屋剷底全打 重鋪水喉電線
包磚料 包門料 呢d 仲要做埋廚櫃
600實呎都係32萬 連屋村裝修鋪都報唔到
條數唔知點計

係，我遲一兩星期都會訂蒸焗爐。

WTF😭 買左我兩萬銀

制位任開唔會逐個計
我都係第一次聽

做完仲有肉食，真心想知點計
樓主介紹個判頭嚟認識下
利申 ： 設計公司

咁水貨又冇保養姐。

連登充斥着一班低學歷嘅裝修/地盤佬
樓主報咁低，班友梗係唔gur 啦

之前我都覺

我個裝修師傅同我講，只要係佢做緊電果陣加／改位，個位唔太離譜佢都唔加我價。如果電工走左要返手就計錢，因為要出多日人工。

擺明係師父相啦 23萬 包料包窗 包唔包埋棚阿？ 棚都幾千蚊啦 不如睇下個市價幾多先啦， 人地教哂你計 ，之後出POST 要醒少少

同你對賭5萬 我係師傅 你俾五萬我

我唔係師傅 嬲得淨打錯

網上嗰啲裝修介紹平台，抬高個價，自己先可以過水濕腳搵到食
雖然我都覺得佢個價錢有啲不可思議仲要包埋磚門，不過合理價錢肯定唔係你上面嗰個

我反正放緊假 今日同你出黎 俾要職員證你睇
係咁屈人係師傅 煩唔煩d

公屋會有605尺實用咩 真心問

真係抵嘅，自己住得舒服就好
不過真係一分錢一分貨

唔知呀，成世人未入過公屋

賣咗囉 理得佢

咁多位巴打 請問
如果470實尺
全爆，除咗窗咩都唔留，水電線都換
廚房升盤 廚櫃
廁所面盤 櫃 企缸
普普通通裝修 唔求特別
預30萬得唔得？

全包....不過無包 會做得好

我覺得做到, 但要自己落力D 跟

個則好實用

社會裏面一個
偏向廉價嘅工種
人人都可以入行的工種

近幾年用室內設計師 嘅名義
重新包裝到好似一份信仰一樣
要供奉佢哋
畀曬畢生積蓄畀佢哋
仲要
手工好差劣
做到pat屎咁
受佢哋戲

一有行家
唔收天價唔劏水魚
就群體咁樣屌佢係請黑工呀
黑店呀抹黑
你話呢行幾多既得利益者

我喺嗰啲好師傅嘅apps嗰度
quote有小工程
D價可以爭三倍

我自己做返水電，450尺，都係預三十萬。

睇完連登綜合幾個post嘅答案：

全爆起碼1500元一呎
係基本
要正常啲料起碼都要二千蚊呎或預樓價20%

呢間實用幾大？
又係爆哂廚廁？
其他野有無大執

592
係
全做

其實制位如果預好左都係同一條電線喉又唔係太麻煩 但賺錢位 除非傾好左有封頂 否則實收你

有d都會任你開 講真開得幾多個 成屋電制咩 比盡600呎3房2廳最多未100個

見好師傅上面啲價錢好似好平咁
係咪有問題？

應該係樓主老豆

面價係咁
實價埋牙傾果陣又加呢樣又加果樣 換料又加錢
呢樣唔做果樣唔做 一係又加錢
唔包呢樣唔包果樣 要做又加錢

應該係咁

你算把啦
人地做到你做唔到
所以人地咪做老闆囉
仲唔檢討下自己

Thx 解答

無親戚關係

600呎全爆唔連傢俬就算係用全行最平既師傅同料成本唔會平過22萬, 所以先覺有鬼. 如果有朋友幫襯就注意俾錢條款. 唔好一黎就俾一大舊錢.

因為初步諗裝修
想請教下 470實尺 一定要換地板
如果換埋水電線 係咪貴好好q多？

屈鳩我係師傅 同佢賭五萬就收哂聲

我冇留過任何資料
我都唔係做裝修相關嘅工作 可以同你賭五萬蚊
事實就係咁 我就係買咗呢個服務

換水電通常要換地板, 如果上手啲電唔過十年可以唔換.
水就通常都換埋, 因為師傅個入場價基本上包埋, 你唔換佢都平唔到幾多俾你. 因為唔換一漏水其實佢蝕仲多.

電就睇你個單位有幾多個位, 換就多3萬左右la. 唔換就咁執同改位就要萬零到la. 有時啲人話唔換但呢度改下個度改下都成兩皮又想換但番唔到轉頭都成日發生.

好的，唔該哂你

我大大話計過幾千份報價， 要貼錢做生意，我真係做唔撚到 你咁講 正如我當年第一份工個老闆同我講依家佢教我做野，點解唔比返學費佢一樣，我第二日就無做 你甘撚叻 呢D 閪工岩哂你 第時實做大老闆啦

喂 同你賭五萬呀 話我係師傅相

我都準備裝修
450呎連露台，一房一廳
你廳同房嘅牆身油咩色？
我哋仲未諗到呀

自己做唔到就話人貼錢
你咪慢慢搵水魚劏囉

你梗係唔係師父，師父無咁ON 9， 係打手公司姐 不過你個客慘小小，自己開POST 好撚過 下次去香討啦，長年有裝修你問我答，引人PM， ACCT 任開，傻藍多，一有人屌你 開幾十個影分身圍佢，好推好多架

扮睇我唔到 屈鳩我係師傅相
同你賭五萬蚊咁細都唔敢呀？

我照同你賭 打手公司都無所謂
我有份正職

Lm睇圖

帶張屋契 身分證黎 工作證同你賭

樓主 如果你個個師父真係俾足料你，你真係遇到個傻仔師父。

btw 裝修呢家野真係要日久見人心，外行人至少要住3~4年先知，料差會開始滲水，發霉

舊屋住左三年幾 冇事冇幹

咁好簡單計數咁
水電泥水油漆木器
4組人每組2個工人, 600呎施工期每組都接近一個月走唔甩.
好粗咁計22萬除四每組先得5.5萬一個月, 每人先2.75萬. 計埋料真係連人工都無咁滯. 佢到底用咩方法搞到咁平我都想知.

唔洗理班戇鳩
裝修嘅野最緊要平得嚟安全

屋契 身分證 可以證明我係業主
點呀 做左成千單報價
屈鳩人 五萬都拎唔出呀？

我撚知佢點計咩

祝你好運

其實班師傅係為興趣
租左樓主間屋玩下裝潢聯誼下

32萬全包好難做

2年前 我又係600呎, 兩個廁, 廚房
全爆, 水電全部拉過重做
包埋訂造全屋家私 包廚櫃 廁所鏡櫃
TOTAL 30萬 但唔包面料 (磚, 地板, 兩個廁+廚房台面石), 潔具

佢無做傢俬

佢有
7萬 訂造全屋家私

同埋炮房

好多人係咁老屈 唔知點討論

認真 我信你ge 真心想要個師父電話 黎緊我媽間屋都想裝修

我信你唔係打手
但可唔可以俾多d傢俬舖資料
7萬幾抵屌
包咗啲咩

真係唔洗理，裝修緊成千呎連天台，都係30萬，當然廁所浴具、廚廁櫃、地板同門未計，但講緊兩個半廁

我想整理成個清單再開post
等班撚屌收聲

同埋如果你師父手工好，真心好dup春。
我早3個月先裝完，都係全爆，唔包料同傢私都成24萬。
門，磚，雲石台都買左2萬幾

仲要細過你，得410呎

其實我又信如果所有野壓到最平 砌功最平 務求做到租盤既質素
應該都真係做到32萬既
（我見樓主上手果到都係工字砌 牆身無花神 間隔都無特別花神）

但係一改野就應該真係唔得

裝修完無野要翻手做當賺左架啦
幾多人收樓跟住果1年仲執緊手尾

最差就係有手尾執但係師傅唔見人

我上面有影我舊屋
有人話一分錢一分貨
不過我就係想做到咁...

我覺得ok呀

無花神一件事，如果佢師父手工真係靚，真心超值。好似油油咁，就算大家都係用立邦，有心油，真係會襟多幾年

改野緊係唔得啦

咁無得講 師傅有冇心油係睇佢心情
手工好無呢件事好難量化
單睇年資都唔一定 老師傅識偷雞有時仲衰

咩ok 仲有廚廁櫃 又2萬幾

整左就算啦

咁事實上望落個價錢係抵嘅
好過出面啲又貴又爛尾嘅濕鳩裝修狗

我而家搵緊裝修, 成日好驚佢而家報我好平,
之後開左工就加呢加路,
我又唔識D料, 其實可以點?

而家正路全屋裝修搞掂係唔係都要$1000呎?

唔知你做D 咩野好難衡量平定貴
Facebook 有個家居裝修分享谷我覺得可以睇睇，入面都幾多資訊可以參考。

好平了

之前屋企全爆650 都成50萬

個個都話自己2千蚊一工
唔係點收你成球野裝修

你就好啦，我70萬仲要普通嘢

食水幾深

咁貴 做咗d咩

價錢平還平，用料人工有數計，當個師傅唔賺錢自己落手賺人工養其他師傅，一個師傅一工平極1200咁計，你上門見到5人都去左6000。而且材料錢都唔會慳到，同你講慳到嘅一係用次等，一係三浸做兩浸。

當然唔排除師傅求打和就算。

裝修缺人 無計

仲要多數係廢老

$2000就誇左d

$1700/工喇 但係好多 夾埋認真做真係同你殺半日

一日野變2日做

仲要3:30食下午茶

一日野兩日做，個判頭有job都唔會再預你

返黎再推一推樓主
唔洗理屌你個班人

搞到我都無哂心機
諗住同其他會裝修ga人傾
點知班裝修佬人仲多
一時我係師傅相 一時話我係打手
佢地班撚屌緊係唔想人知裝修根本可以好平
咁先可以袋人幾十萬

之前有位巴打喺我個post到搵我急救
問落原來係好師傅做

我就覺得平有平做貴有貴做
冇得話人平定貴
唔同市場唔同用料同人工
我自己就寧願用貴料俾個客好過收到平一平用平料

呎數唔細, 而且2個廁所唔係講笑
咩都做2次, 防水, 廁塔, 來去水, 鏡櫃

32個全包
但下面既有無包
冷氣?
鋁窗 (全換定做防水?),
廁所廚房台面石料?
地板料?
大門?
房門?
7萬包埋升高地台? 床?
裝燈?
浴屏?
裝抽油煙機?

唔清楚好難比較

有無人可以介紹師博，有公屋想整

得啦得啦知你叻啦

其實我冇串過你
亦冇話過你打手定師傅相
唔洗起晒鋼喎

冷氣機唔包
鋁窗無換
佢話云石
地板料唔識唔知
大門得門口係實心 房門都係好輕身 可加錢轉半實心門
佢係1300/尺 實木夾板 不修口 要修口要加大約10-15%
浴屏包大陸利玻璃鋁門
所有電器安裝佢幫手搞 唔收

爸打 我係聽到好煩
特別係果個咩量子力學工程佬

始終都係嗰句
冇得質疑個客想用乜價錢做
佢想平自己會揀返平啲質素同用料
個客自己都會有心理準備

我又咁睇
對於外行人黎講 根本係唔識貨
我就算俾多一倍價錢
點樣確保個師傅用所謂的靚料

好似磚會外露出嚟 你會睇到
但係底料你根本唔知佢做咗乜 或者冇做乜
所以裝修都話要搵人介紹 佢做過之後住過幾年
覺得無問題就係做得好

我上面都講 依個師傅三年前搵佢做過
水電無問題 之前打10號風球 出面林晒樹
我間屋咩都無事

你當拋磚引玉又好 咩都好
我做消費者 我又唔識你 我唔係睇價錢睇咩
你話你用靚料 又假設我師傅用料唔得
就算我俾高幾倍價錢 行內大把人收你貴
用料一樣係平野 行內人根本睇唔到

建材大部分都要大陸野，根本上無得你選，得廚衛電器可以外國買返黎

爸打心水清

當你無升高地台 床架現成買 唔收口
7萬都合理

但23萬個包料超平
仲要包浴屏 包大門房門 (3房2廁都 = 5房門 1大門 - 呢到都會15000-$2000)
始終但呎數大 地板料都唔少錢
雲石就唔值錢

電器安裝自己搞OK 慳好多

所以平有平好亦有佢隱憂，裝修無可能搵到平之後就放心咩都唔跟，下至油漆用咩油，批幾多次灰都可以問清楚，用外行人實會比人呃嘅心態嘅話...咁去街市都唔洗買餸啦

所以我會keep單同埋啲料嘅包裝俾客睇
同埋一開始就已經聲明用咩料
你話我得唔得閒走去買平料
然後專登拎啲垃圾包裝來扮貴料
講真
搞得來我都起貨去做另一單

油油我見佢油果d係牆
好似叫化白水
第一上去就甩咗好多出嚟

32萬又抵wor 全屋搞仲要爆咁多野

依到好多人搵食

呢種叫鏟牆，做完水電先批灰。你記住人工料係梗左，無師傳會收平過自己人工去做野，收到好平唯一解釋係料比唔足/次等貨

本身咁平就畀錢整埋收口啦
除非設計唔靚, 整嚟都係似公屋
靚既話收口可以防埋蟲

總之我就住咗三年咩事都無
次等就次等啦

唔修口應該唔到頂

我唔夠時間
因為收口 要鋪好地磚先可以覆尺
我舊屋嗰度都係冇收口 使用正常
咁我就費事搞囉

係呀 離頂兩寸
可以睇我啲舊屋

你接受到就得有人買正貨有人買A貨，外行人都未必識睇

唔收口好肉酸
不過收口唔太值錢者

我個師傅成日講
豪宅有豪宅做法 如果要用靚料 可以同佢講 可以加錢
磚可以唔洗佢包 你可以出去買外國野
不過佢覺得唔抵囉 我自己就買咗意大利進口磚鋪廚房地下
其實好睇你個人

我覺得佢做野好老實 插座佢無同我一個個收錢
一口價 我做消費者 一睇實鍾意
依家係普通裝修 佢會幫手睇質素
講到尾其實都係個師傅老唔老實

隔日再睇個post
班裝修佬真係好癡線
樓主已經解釋咗好多自己用咩材料
又分開埋買潔具條數
班友都仲不停明讚暗串你用平料
但又解釋唔到有咩係平同次貨

平時收開幾十萬
見到有同行收廿萬鬆d搞掂哂
梗係出嚟屌晒鬼

意大利磚都用埋
仲點話你用次貨
留名等香港設計師們介紹意大利次貨

佢係講得無錯架，最終都係你接受到就得，但唔好彩有地方要翻手佢又痛你又痛

淨係廚房地下🤣
其他師傅包我國內佛山磚
一陣可以睇到 可以影相俾大家睇

講多樣野 睇你信唔信
如果間屋有咩問題 個師傅話包一年保養

不過我着三年就冇用過佢保養
今次再搵去就係搬新屋

爸打 你好串喎

佢對自己用料同師傅好有信心先做到，都係果句巴打你跟緊啲，收得平最怕中間有誤會，佢以為有野唔洗做，你以為佢做哂都收咁平

真，都話班仆街食水深，以前講過又係一大班人出嚟屌

唔係話價錢唔可以高，但有班人價高又交唔到應有價錢嘅質素

我撐你
我屋企同你差唔多呎數
埋單都係差唔多價錢
不過我冇做水電，整埋會貴嗰你

磚、潔具、制面都係歐洲日本貨
除咗間屋其中一忽我自己柒揀咗大陸磚，真係效果差好多，但嗰一刻只係睇中隻色冇諗住貪平，早知全歐洲貨算

呢啲知識要同多啲人分享

間間賣大陸磚嘅鋪頭
都會話而家大陸磚同意大利磚冇分別架啦

磚太貴 全屋買晒好貴喎 起碼兩三萬
我潔具用hansgrohe 同 Toto
制面用哂施耐德

我就係冇留過任何contact
都俾人屈打手 屈師傅相

磚、潔具、龍頭、漆油、電器見到牌子
個個一睇就知道係咪靚嘢
佢哋想屈你都屈唔到

啲灰、掃口粉、門鉸之類先係一般人唔識分
但行入五金舖問吓，就知其實來來去去都係得嗰啲牌子
個個裝修佬都係咁買，設計師唔識要托裝修佬買
咪收貴個客囉
佢哋又講唔出香港五金舖買到邊啲係「次貨」
而「次貨」可以點搞衰你間屋

所以真係唔使理班友

其實就係成本好平
班所謂嘅設計師出嚟搵食
其實來來去去都係嗰啲
又屈啲料唔靚 一時又話黑工

我都係全屋exactly 用呢種制面
好好手感

劉明學嘢

ching 我都出年收樓，唔打算大裝但因為蚊型樓（300 sq ft）既關係，睡房同埋客飯廳都要訂造下家具

有無推介？ Thank you

咁可愛

呢度好多裝修佬搵食
我一留個師傅contact俾你 佢哋就會群起屌我嫁啦

新樓？搵啲app做個平面圖做傢俬就夠

見到200-300呎裝修
都收40萬
食水深到仆街

廚房用淘寶特色牆

呢個真

貴從來唔係問題
素質差又收得貴先係問題

樓主介唔介紹tg我留訂做傢俬個contact
想比較下
tg: smallpotatoinblack

其實私樓嘅裝修算係咁
搵出面裝修佬報價 300呎裝修+傢俬至少收你三四十萬

有錢不如買d靚電器仲開心啦

yes 新樓，衰在三尖八角
app方面有無名？都有睇youtube fb啲片搵靈感

印象中300 x 600隻瓦 好似唔洗100蚊塊
但係隻金剛大理石會唔會有伏

希望啦，睇佢示範單位都係整到靚一靚
除左電視、sofa、無咩家具可以買；本身都跟曬基本水電用具
就算有錢買，龍床咁大都無位擺

連登有無pm功能？或者我留ig thx

唔鍾意咪加錢囉
師傅唔介意你出去買 佢拎黎做
我睇過實物鍾意先買

我自私d 我想等佢做起哂先
唔想佢分心住

我要睇圖

不如你睇咗我新做的質素先啦
或者你可以睇下我舊屋
利申先 我同傢俬舖完全無任何關係 亦無收取任何回佣/利益/折扣 邊個屈我係打手 我可以拎單+屋契同你對賭5萬

你話我自私都咁話
我想佢專心做起哂d野先
預計9月中至尾可以搬入去住

我有圖呀 想睇咩

明顯啦

有錢咪拎多兩三萬買來佬野囉
上youtube有講 國內磚質素唔差

９月中至底先都可以呀

等我做起哂 你睇下相再決定啦
利申先 我同傢俬舖無任何關係 無收取任何利益 回贈 折扣

right 合理呀
我都想睇到成果圖；講真fb 上面咁多間裝修設計公司，電腦圖就好多但實際成果就無乜幾間、有都好淘寶feel...

我keep住會send相 你有興趣想知多d 可以問呀 影相都可以

原來青洲英泥係香港製造
我都以為係大陸野

我上面有舊屋圖片 我賣間屋果時影 住咗三年幾

點解買日立分體咁睇唔開

舊屋都係用日立 三年黎無事無幹
又平 用返佢就算

我好似係裝修谷見過呢兩張相

D磚打開係咗樣？
我d磚黎咗部分 無事

樓主搵到咁平既師傅真心佩服

電制先屈機
任我做幾多個都得 電制放題
包埋我施耐德面板
或者你自己出去買 貴過二千照補差價

我去門市問要4000幾
仆街 佢搵到間2000蚊埋到單

你咁得佢再做手工都未必差啦
抵屌呀實係
不過裝修設計方面你自己諗定你講要求佢就做
有冇設計圖比你望下再做？

設計圖絕對無
佢開波會問你要唔要豪宅做法 加錢搵設計師同你出圖
好似會收多你幾萬
不過我話唔洗 咁咪做到邊諗到邊咁

我會google d圖俾佢 叫佢做咁到咁樣

我係鄧個師傳慘ja,2個月賺你23000

即係當假設啦。

樓主走去搭的士，港島搭入屯門，只係100蚊

之後好興奮，原來搭的士都可以咁平，開個post你問我答

咁d人發現，原來搭的士可以咁平，想個樓主留低聯絡電話，以後搵佢搭的士啦

咁我就質疑，點解人地港島搭入去屯門要200幾蚊，你搭100蚊就去到啦

咁樓主就話。架的士佢自己嘅，唔使租的士所以可以平d
佢自己大概賺左10%，賺左10蚊落袋架啦

我就問樓主，賺你10蚊咁平。個個都知唔正常啦！

你程車有咩意外，爆呔，塞車搭耐左佢咪蝕比你？
樓主:咁我唔知佢啦，唔關我事

個司機唔慘呀？之後個個想座佢的士都只係收100
佢唔賺你錢係一回事，你介紹人比佢，又唔報返大d
你話佢收你150都好丫

其實你介紹師傅比其他人斷埋佢米咋
所以我話做你師傅真係慘

上面d留言又係on9嘅

你地出開月薪30000糧
隔離公司個老闆請到個15000蚊能力又差唔多嘅人返黎

咁個個都開始想用15000蚊請人，又話屌，原來15000蚊就得，可想而知班人食水有幾深

你做30000個人慘唔慘？不嬲收開咁嘅價，去佢他公司都係30000左右嘅。
咁見下份工個hr又跳出黎話，喂！而家全行都知道你嘅能力只係值15000喎！我點解要出咁多錢請你！

咁你實好嬲走去見下份工啦
點知下一份，個hr又跳出黎話全行都知15000蚊就得啦

最終，你只能搵得返20000蚊一個月嘅工

樓主你自己賺左就算啦。仲要放埋上網，咁個班師傳慘唔慘先？

呢個單位631呎，搵埋設計師都只係用左30萬
改左廁所，牆身做玻璃，仲有訂造地台，床同衣櫃
希望你間屋出黎都有咁既質素

消費者要諗埋商家果份

呢隻野我兩房都用咗$4000，已經去咗北角城市電業買，基本上香港最平之一，好多師傅都特登去入貨
你三房淨係要$2000，有d too good to be true...

你個例子唔錯

我同師傅去咗間五金鋪睇 間野無人著衫 不過真係好平

邊間舖頭喺邊度不如開名，淨係講間五金舖

一陣又話我打手又成 不了

你唔係打手只係一個自己害左人唔知嘅害蟲ja

師傅計過數 話用依隻同佢計差唔多 多少少佢俾咁
如果你想出去買 佢可以貼你2000咁

做咩 影響咗你賺錢？
所以依到淨係可以傾百萬豪裝？

資訊流通可以促進競爭
我拎出黎傾 你又屌我係害蟲

因為我怕咁做
會令到成間屋好唔夾 好唔統一
有人幫手諗個設計咩色配合好似好d
我間屋做好左架啦
諗定下一次點搞
幾年後

好多人5，60萬裝修完間屋都係老土同7架

樓主你咁平真有人咬你

D所謂設計公司都係垃圾。除非好出名果d啦。

人地都會問你想點做
之後俾d建議你
你自己做返咪唔洗錢囉
香港仲有班客戶係俾得起錢
想要有質素嘅服務 有人跟哂所有野
睇你想點
我就真係要落去跟裝修啲嘢

大家有眼睇
裝修相—》打手—〉害蟲
惡到唔俾人傾呀

無影響我，我唔係做個行

我只係之前裝修，有入埋裝修group格下市場價知道下市價

你無同理心ja
我一直都只係鄧你個師傅慘

你又以為自己乜都啱。害到人又唔知

樓上班人唔知頭唔知路。又唔熟。個個都以為真係可以咁

利申:我裝修400幾呎，個價係貴過你，但我知道貴係邊。合唔合理

我又1房改2房+雜物房

卜左好多牆，亦都起過d牆。有泥水有木工

樓主無改過間隔，所以先可以咁平。
佢拆埋牆，再改過，拆牆又幾千，再砌又幾千架啦每幅牆計

出面亦都大把公司手工野逐呎計。我都出過旺角睇過嘅
鋪地，鋪磗，造傢俬等等

要知道價錢平實會犧牲左d野
希望大家諗清楚點解可以平先

之前自己屋企裝修，我都一樣跟到好貼。
聽朋友講d冷氣點出事，所以我睇實佢地裝
點知人地師傳原來做左咁多野

我就覺得佢地值呢個價

唔排除佢個師傅好人唔賺錢接job

樓主用合理價裝修
犧牲咗啲咩？
成班人不斷假設佢中咗伏
但冇一個明確講到個伏位係咩
點解你俾貴啲又會冇事？好喺咩地方？

呢度啲高人實在太隱晦，可否明示等大家學嘢

佢會上樓再報價嫁啦
我講真話 我做咗幾多錢 做咗咩咪拎出黎傾
我又無收佢錢
你係咪習慣講買咩都會報大數
咁樣定義叫無同理心 要幫個師傅諗佢下一單要賣貴d
Sorry 唔關我事

佢係有賺 佢講話賺得少
佢話唔鍾意鋸人一頸血
君子愛財 取其有道

好多裝修設計佬入黎同我傾
依度伏 果到伏

唔知我犧牲咗啲咩呢

你都已經貼晒圖
佢哋都講唔到一個實際嘅伏位
淨係不停假設

忽然變咗玄學post
吹到比多啲錢設計師，就同一樣材料同手工都會升級咁

D料佢地咪又係大陸買

設計師。設計條毛咩

根本就係啦
屌，傻嘅都知2個月賺佢23000
仲好意思話個師傅仲有另外兩單job
而家每個月賺你11500咋！

樓主仲好威咁拎出黎講

樓上唔知頭唔知路又話所以人地做到老闆

生意做到咁。我就寧願執撚左佢。去打工算

話比你聽佢有三單。11500 x3=34500一個月

我屌，你班人唔識野又以為好好賺？？

工程大把意外啦。
乜都係成本黎。

3單野當佢做69萬生意
但講緊每日有幾多人幫佢做野。當有9個人啦
人工絕對每日過左萬。

你人就得一個，去唔曬3個地方睇實班人。
人又有隋性。佢他又有機會手工唔好多手尾跟
又有機會用爛架生要再買。乜都係錢錢錢。
出意外有工人受傷。報你工傷

你試下咁做生意可以做幾耐？大唔大壓力？

我今日問咗佢 佢係月薪請人做野

自己學啦。我咪又係自學

出面有人比錢上堂，防裝修中伏位ja

咁你有無比個師傳，睇下呢個post?

全屋水電，地板、窗、訂造傢私，平台出名師傅，大家咪信呀，一定領嘢，衰過普通師傅

做消費者做到你成個聖人咁
要幫個師傅諗埋
建議你俾多幾十萬個師傅彌補成本

可能你屋企甲醛超曬標，遲早生癌呢

完咗工程我搵人上黎check吓囉
仲要話埋我生癌
反正我都買咗除甲醛服務

咁要玩花巧嘢的確係設計師叻啲
細節上佢哋都做得較好

但你睇平時上報嗰啲普通兩三房單位
真係冇乜特別設計
你搵一般師傅+自己比圖，通常相差無幾

對牛彈琴

祝你第時他朝君體也相同，人工得返20000萬蚊

買左？

祝你好運

留名恥笑

你有冇諗過你新起嗰幅牆，質素可能差過原本嗰幅？

或者根本有其他更實用嘅間隔方法？

隔音？防漏？甲醛？採光？通風？

有時唔係你比貴左就等如好，比錢前要真正了解下點解你要俾得貴過人

求其質疑係人都識

但你會說服自己比得物有所值

我亦唔會理你中咗幾多伏

既然係咁，你又憑乜假設樓主裝修質素有問題？

我話可能ja，未必真係生嘅
你又唔使講到自己實中咁

花哂連龍頭 2套 共8000 hansgrohe
面盤連龍頭 2套 共3000 Toto
星盤連龍頭 1套 5000 Blanco
座廁 2套 5000 ToTo

咁都要咒人全家生癌

唔放心咪裝修完後三個月先入去住囉

自己啱啱先講同理心
轉個頭要話人全家可能會生癌
所以點解啲人話上網傾計唔好上心

原來而家消費者要幫做生意既人諗埋平野會唔會破壞佢地個市場經濟

睇來以後買野要諗埋人地會唔會賺得唔夠多，廢事俾人批鬥

人性幾咁醜陋
我冇諗過上網傾下裝修
會俾人沮咒全家可能會生癌

我睇到O晒嘴

商家佬最想消費者要比更貴嘅價錢
買較低質素嘅服務
佢哋就賺最多

點會想你買到平靚正嘅嘢

D裝修狗真係好撚黑暗，樓主以前3年個間其實唔係特別裝修得豪，只係簡單裝修，住得舒服。

點知d裝修狗岀哂來咬佢

窮L下年想裝修
舊居屋 300尺鬆D 全屋裝過
樓主可摸耳介紹下

我揀係做曬功課先覺得值啦
我都話我睇住佢地裝冷氣

有無甲醛都有做功課

我又假設過咩樓主質素有問題呢？

有要我舉例防中伏，又話鳩我假設左佢質素有問題

我最大屌嘅，佢打爛人飯碗無人知ja
你可以睇返我講的士例。人工例

算啦，都係對牛彈琴架啦
你地咪努力搵d咁平嘅野黎買囉

又等如有人鐘意淘寶野，又人鐘意外國野

淘寶派：價錢平，質素高
外國派：淘寶野會爆炸，不了。外國野求安心

呢個話題講唔完，無限loop

幾多裝修佬出黎咬我
要幫裝修師傅諗埋佢哋嘅成本
要比佢哋呢賺到多錢先得

等我9月中至尾裝修好先再講啦
你話我自私都咁話 我想佢專心做起先
一陣留contact 又俾人屌我師父相+打手+害蟲+全家可能生癌

Why not both
先幾千蚊 佢幫我做埋清潔
到時我直接搬啲嘢就住得

你又講唔出自己個裝修貴在咩地方

反而樓主好清楚地介紹晒自己嘅工程、用料

點睇都似樓主醒好多喎

你不如諗吓點解自己要比貴咁多
但質素又冇保證先

利伸，我唔知你嘅裝修質素係點

但你講來講去都講唔出自己嘅裝修費貴在咩地方
我只能假設你都係一知半解，有機會被當水魚

唔好咁講 我係唔知佢點樣溝啲水泥出嫁
我就係見到佢喺度搞下搞下

所以而家d人都話要買黃店，保蘋果啦

你咪試下唔保佢地飯碗囉

價平價賤，仲有邊個想入行做先？

人地個師傅扺得諗唔賺錢，就要個個平比你。

一個師傅唔賺錢。攪到全部人無得賺錢係咪真係無問題？

你唔保蘋果生意，佢執左
好快全香港得官媒，無人報真相之麻

唔係乜都可以套入消費者永遠是對的嘅理論架

點解咁講嘅 我都啱啱裝修完 正正想揾人幫手除甲醛

我搵到間$4500 清潔+除甲醛
我唔講邊間公司啦
自己去Google 一個個咁打 你就會搵到嗰間

我咪解釋左囉

我拆左牆，改左間隔麻，有木工，泥水

人工唔使錢？料唔使錢？
定你叫我將佢地用左幾多力水。要用力學計比你？

起牆入面要整返坑，諗電制位諗電線布局，點樣可以防止屋主鑽牆唔會中電線。

人地諗咁多做咁多，唔係你地一個價錢23萬，有講用咩水泥就值

水泥價錢可以差幾遠我就唔知了

明呀 我都買咗部空氣清新機 睇過消委會 依部好野黎 除甲醛一流

佢強調自己有做功課，鍾意質素高
但完全冇任何實例支持

相反，樓主你好明顯先叫有做足功課
成個post啲分享都好實在
起碼我次次裝修冇留意過自己屋企用咩水泥先

事實證明，肯親力親為了解裝修呢回事
自己跟足啲
埋單真係可以慳好多

打無人要出黎話我係飛利浦打手

咁平.....個師傅好明顯冇乜錢賺執份人工就算

607尺實用，廚厠無爆，都要50萬

個廁所幾靚，其他OK

申利, 我係裝修公司員工

你嗰部嘢好貴喎 成6 7000蚊
我嗰陣睇消委會測試買

抵抵抵抵抵

唔好喊啦 依度啲師傅話要諗埋師傅成本

2個月

普通裝修咋 你睇到嗰間係賣的時候
住咗三年多d

價錢堅平, 我做個一間200呎左右公屋, 成本都要26-7萬 (包所有家私電器)

我係睇佢比唔比到我想要嘅嘢我，唔想煩所以揾設計公司

樓主開post佢問佢答

點解問我要答你
主要裝修都好耐之前。點搵返之前d料答你？

我又老馮要答你地？個post又唔係我開。答你地問題咁鳩煩自己爬文啦

裝修上嘅野我無問個樓主任何問題

最緊要自己鍾意 邊度都唔及屋企舒服

唔好鬧交啦 傾吓計姐

係嘅係嘅

我都要道歉，唔係有心咒你
Sorry

可唔可以tg個師傅聯絡俾我

上網傾偈唔使咁上心 大家萍水相逢 互相尊重

咁okay，既然你冇答案
我哋可以停止討論

Sorry 樓主，新居入伙係好開心嘅事
我唔應該喺你個場同人爭論冇結論嘅嘢
入伙快樂啊

唔好啦 你爬下文 好多人屌我呢樣果樣
等我九月中至尾 做起咗間屋先啦 你話我自私都咁話
想師傅專心做咗我間屋先

唔好鬧交啦 上網傾吓計姐
謝謝

平WO

我下年3月先收樓，唔會阻到你，thx巴打先

抵呀...聽到都出晒水..

冇設計師 你揀磚 同家私顏色唔夾
咁你就會仆街㗎啦

題外話第時樓主電器野記得買行貨
唔好貪平買水貨

全部買行貨

老老豆豆 平有平做 貴有貴做
但香港連平做都水魚價咁
都唔使講新式少少嘅設計或者用返環保物料
全部都係話加錢 再唔係就唔撚識

啱，出黎效果我好滿意，宜家仲成日wfh 好彩當時裝修咗

我捨得洗錢㗎
D電器我係BBE買
BOSCH 個蒸櫃係豐澤買 都兩萬幾
熱水爐 我買咗部日本製 都成萬蚊
依排都洗咗好多錢

間屋咁貴 梗係留係屋企耐啲啦 即刻抵番條數

聽師傅講 聽日開始會鋪磚（廚房廁所）

其實上面巴打重點係裝修故然係有海鮮價，that’s why佢做哂功課發現你個23萬比市區平，佢話你個價隨時有啲嘢犧牲咗都好正常。

你都不斷強調你信佢係因為你用過，自己本身咩都唔識，但永遠都係一分錢一分貨，呢個絕對係定律，比市價低有人問有人challenge都好合理。

轉頭有人開個post講605尺實用20萬裝修 你問我答，裡面仲包左7萬傢俬，你都會一樣有質疑。

真係做到咁平我都唔介意, 我自己都幫襯埋一份

點解依家啲則咁鐘意整到啲房有五條邊

我唔介意啊 你咪質疑囉
但永遠有人會十分前一分貨
轉個頭有人開605呎實用100萬裝修你問我答
裏面咩都唔包 一樣會有人質疑

都話真囉

唔知呀

WTF😨

有無得留個師父聯絡，我想搵佢報個價都好

等我做起咗再講 想佢專心做起先

要平靚正

根據個師傅講 公屋同私樓
成本係一樣
唔會因為你係公屋 用料會平咗

當20萬料，開20日工日薪1萬

日薪一萬

買咗啦 如果壞咗可以轉咩牌子

Made in HK
屯門青洲

真係唔識 今日細心睇先知香港有水泥出

西門子又唔得😨
我雪櫃同洗衣機又中

我睇消委會測試去買
咩實驗室測試表現最好
嗰時消費冇分黃藍
嚟緊壞咗再整囉 揼咗佢買部新

唔再整先啱

有冇介紹

我咪介紹緊個裝修囉

前置式則以「西門子Siemens WM14S496GB」、「LG WF-N1408MW」、「三星 WF1802XEC」及「Electrolux EWF10842」洗得較潔淨，均得分4.5分。
我買果時係16年年尾 依份最update

幾時完成

預計九月中 唔會遲過9月尾

我只想講千祈唔好信YouTube facebook啲出名師傅，搵朋友介紹好啲，我嗰單仲要搵人執手尾

幾出名幾多錢都冇用 有手尾都係會有手尾

我朋友一次到尾無手尾，可惜佢唔得閒否則唔會搵呢間垃圾

你嗰次衰咗啲咩

阻止無理後加單，跟住比佢鎖大門，裝完前入唔返間屋，地下比佢拆爛要搵人整，鐵閘無咗，鈻窗要換

痴撚線
有冇報警

屋企裝修緊，差唔多五百尺，用左42萬度，但包埋冷氣，煮食爐同換窗果啲
樓主裝修都幾抵

佢唔肯同我裝冷氣啊 4部分體 出面收一萬
師傅講明要加錢 不過佢未講俾我聽幾錢
話等佢做起間屋再講

換窗要搭棚 起馬兩萬啦
煮食爐嗰啲佢會幫我裝

好詳細好pro,,我都係睇ig design 再 自己taobao擺

搵出邊傢俬舖畫 改到你滿意先拎去造

換窗唔止
搭棚都萬幾

嗰時佢同我講 唔換窗可以慳到兩至三萬

素你老母臭質

當自己做唔切
就會開始加價同揀客
市場定律
Btw我都見好多判頭賤價拎返來做
再壓鳩班師傅人工
簡單講就係gogovan同call4van分別
睇客
冇乜好嘈

屌得好

點同
Gogovan 同 CALL4VAN 係黃藍政見的分別
我唔多理會理師傅搵得多定少
你話自私都咁話 一定係考慮自己間屋同洗咗幾錢先
大把師傅入黎就講黑工 手工唔得 嘜嘜柒柒咗

我做消費者係想分享 原來香港裝修可以用依個價錢做得到
我返工賺錢唔辛苦嫁 我賺返黎ga錢都係有付出

你話有判頭壓鳩師傅價 出面大把人被人壓人工啦
出黎搵食係咁嫁 唔通個個諗埋你果份

唔好講成為政見 意識形態的野
係單純商業世界的競爭
所以真係無咩好嘈
有本事咪賺多d 人地客人願意俾咪得

最尾一句好重要

係呀 呃人/包裝係香港最搵到錢

有，所以佢拆爛地磚同水喉

喺香港最搵錢嘅工就係呃鳩人！再高一個level係呃鳩人錢，又唔犯法。

最佳留言

三皮度

黐孖筋

所以有遇唔到好師傅，貼錢買難受

求五金舖名

一肚氣

你叫師傅同你去/買好d喎 唔知外行會唔會加價
佢係尖沙咀婚紗街附近
廢事俾人話打手 你去到會有兩三間 你格下價囉

無錯，諗起都火

任做電制就唔信喇

打坑拉線唔係時間 ？

6百幾尺 連燈位起碼 有 30-40個制位

你發癲 整60個 打坑 拉線都玩成 個月

唔好講錢 ， 對手都比埋你

喚尚制面 都有分有led 同無led 指示燈 價錢都差幾十幾蚊個

都係個句 睇完成相

床頭比隻吊櫃 澤住個頭 咁都design 得出

我屋企人鍾意關唔關你事

佢話就話任做姐 前提係合理咁做
係亂鳩咁做佢一定會出聲
依單野真係唔係吹水 唔知點講你先信
制面果到我再跟跟先 問下係咪有led先 最多咪加錢
全屋制面最多咪加二三千

你覺得好有問題 你咪唔好咁做傢俬囉 有咩好笑
我屋企人鍾意咪得
上網講野係唔洗負責任 但係大家互相尊重姐

20000萬

手畫圖而且唔夠詳盡喎, 好易出錯,
有無3D圖? 撞唔到顏色效果, 同幅牆顏色唔夾無得返轉頭
不過價錢咁平 又可要求咁多既

成班垃圾公屋狗見人上樓眼紅又問問問
笑撚死
32萬裝修係幾平
不過設計麻麻

我去普通d傢俬舖炸
一黎佢平 二黎佢好近我屋企
之前幫襯佢就諗如果整錯咗
可以日日去佢鋪面屌柒佢

有個師傅畫好會叫你咁 俾張紙你睇咁
無3D圖 撞色效果要自己想像
事前google 做外功課咁 都係抄人
無設計師 咪自己諗 設計師都係問返你想要咩嫁啦
不如自己諗 自己答
1300/尺 修口加$100 好似係
張圖改到你滿意為止
如果要求有3D圖 佢做唔到你生意

打天才波 自己諗
又唔係豪裝

我覺得係行內人多一係師傅 一係設計師
上面屌哂鬼咁

俾人屌左咁耐 樓主仲覆都算係咁
錢又唔係佢哋出 仲要比佢哋睇埋圖
就算係用平料 俾人搵笨 把口都唔使咁撚臭啦
守望相助唔撚係 成件事冇佢地份就當自己老細

我又唔係好覺用平料喎 行外人一定唔識
有無師傅出黎講下用咩料係平料 咩叫造靚料
暫時成個感覺都係你咁平 一定有伏 嘜嘜柒柒咁
但係睇到住三年都問題又唔講
一定要俾多幾十萬先叫正常 食相幾衰

好似宗教咁 信貴得救
咩叫俾人搵笨 公道自在人心

呢個真 最緊要住得舒服 睇得順眼
平料 貴料 如果幾年都冇問題嘅
話撚知佢咩 浴磚 油漆嗰啲就話姐

LM 參考
加油樓主

樓主

請問下第幾頁有你之前間屋裝修後既實物圖睇？我碌極都唔見

聽師傅講開始鋪緊磚
佢配返黎的廚房牆身我收咗貨
廚房地下同廁所地下係意大利原裝進口磚 今日會到
大廳 房的磚我未收貨 叫師傅再去配

第21頁
你用手機睇 可以淨係睇圖片
圖片下邊有個扶手電梯個制 會送到去嗰頁

唔係專門室內設計梗係平
明顯係上一代果啲師傅設計
最緊要畀錢整果個岩心水, 唔洗理其他人意見, 個個人taste唔同

錯哂 係我做ga
咩磚 傢俬係點 係我做ga
因為我想做到咁

我都想學下野知咩係平料，咩係貴料，但無人講得好清楚牌子都無人講過

真相係 其實d料都係五金舖買 黎黎去去都係果d野
無咩選擇
我信真係有來佬野 不過大部分師傅都係最近果間五金鋪買囉

係香港 最搵錢的工就係呃鳩人 再高一個level 係呃鳩人仲要係合法ga

依部嘢都千四轉㗎
睇消委會買冇錯㗎啦

洗得乾淨就算

見到了，感謝
見到係上一代師傅既設計，設計感不高但勝在四正實用
屋企都有類似你客廳“百子柜”既儲物柜，後來發現可以透過調整返櫃門既size同埋擺位去減少果陣“老土”既感覺
But really thanks for your sharing! useful indeed.

睇到個爸打話：唔好擺相, 連登仔一定踏鳩你裝得柒
唔知你上人地間房 係咪都會咁樣講野

32萬係平但唔係做唔到lor
平時比開同見開貴就唔代表人地都要比呢個價 人地食水深要話你知咩
我少樓主50呎 都係19萬搞掂不過無換地板(只重新打臘), 無加制(上手好多), 線剩係拉多個20a, 唔計磚門同枱面

設計公司食你一浸, 用app個app都會食一浸, 好似都食1 2成, 直接揾裝修師傅至少平左呢d錢

當然手工可能一般啦, 貴唔一定手工好, 不過手工好就一定唔會太平

重冇就係冇時師傅唔想做時會開貴d, 但d人又肯, 咁d師傅知道呢個價冇人做日後都開高d啦 所以海鮮價來
不過你跟建造業個建議人工出一工應該都大把師傅做

明呀
手工呢啲真係撞手神
個個師傅一工都係咁多錢 有工價
你做得慢或者做得唔好 判頭會自動淘汰佢
你搵裝修都係講個信字 要博㗎 有風險㗎
我覺得有交貨標準 個判頭會督鳩個師傅做
你講話手工好唔好 不如講個判頭執得正唔正

所以咪成日話裝修要搵人介紹

不過始終自己跟多d, 同師傅一開始講清楚想點就好d
識少少巿時間自己當雜工幫手執下, 自己手工有多d信心

你單係搵一個人去設計間屋 俾到盡咪兩萬蚊
出埋畫咩都好
依家出面好多 一條龍收你幾十萬
實質成本大約廿萬到
最大的部分緊係利潤啦

一個月人工都係兩三萬
大把人當室內設計係宗教咁 無一定唔得
自願咁拎幾十萬 百幾萬出黎

無嫁 佢地之前拎支野係咁隊個地下 好鬼嘈
我都係即刻走

對比緊
平台真係貴兩成起碼

樓主係咪日日都上單位睇師傅開工？我幾乎每日放工都上去巡，開始疲勞

過河濕腳呀爸打

佢整電線果排無咩點上去
嘈到爆 佢一打道牆我即刻走
我見佢廁所廚房水泥搞掂 依家應該鋪緊磚
星期六再上去望下 早啲睇到效果 開心下
最大機會錯係水喉頂到個櫃/面制俾啲家私頂住
其實小心呢兩個位都冇咩可以錯

自己屋企都開心ga 屋企人交哂俾我跟

樓主方便既話, 影多現場既相上黎, 想睇下效果 唔該晒

睇錢做人啦..而家屋企.似80年代的窮人屋企.開摺抬食飯.我估整完都唔會衰過而家掛..

可以呀 我影咗部分

咁新一定好過舊ga

我影咗部分放上黎 因為仲整緊
佢鋪咗磚再放上黎啦

咁全新居屋320尺左右，唔洗做櫃又可以做到咩價？

唔知道 我又唔係師傅
可以問下ga

不過搵到好師傅都幾緊要，我屋企搵果個幾有交帶，我地一星期上去一次，佢都會主動影相比我地睇下進度

我睇漏咗你😂😂
建議你做立邦藝術漆 我覺得幾靚

有冇顏色建議呀
後日約裝修師傅睇間屋

我覺得大路咪白色囉
藝術漆 我想做絲絨藝術漆 做藍色
未決定呀

油藝術漆唔易...手工同油都貴唔少

一筒要二千幾 聽師父講
立邦派人黎教

咁普通油漆要幾錢呀？
差距唔大嘅話都想整靚啲

藝術漆係特色牆 唔會成個屋企油
我記得藝術漆好似係6倍定唔知10倍價錢
你搵師傅做一定會加你錢 我估會加你萬幾兩萬蚊掛

咁乸利？
我油返普通漆算啦

立邦五合一夠做啦

我自己都係用立邦兒童漆
你上網google下

冇打算有小朋友嘅話係咪唔使用兒童漆？
定係兒童漆會相對對人體安全啲？

兒童漆易潔

兒童漆對人體安全d 我記得好似係
之前舊屋係做兒童漆

咁都唔錯喎
有養雀，隻雀痾咗屎落牆都方便抹

ok! 就呢隻啦！！！

我無介紹錯啦信我

我建議你買新空氣清新機
唔好ff完全無味
甲全係無色無味 你吸咗都唔會知

兒童漆唔易上色，變相要用多左料去油，即係會貴啲，同埋掃口痕好明顯，好考師傅功力

自己油用多功能五合一嗰啲會唔會比較好？

你諗住自己油
唔好呀 我之前試過 好累嫁！！！

一定會買空氣清新機
我表姐新居入伙，冇買到，之後小產咗
叫佢買返部之後，連生兩胎都好健康活潑

想慳錢嘅話自己油梗係好架唔洗鏟牆批灰嘅話

唔關事 人每次有1/4機會流產
唔好問我點解我會知 我唔想講

男朋友同佢老豆堅持自己油
又要冇乜時間油喎
真係冇佢哋符
間屋又唔係我嘅，冇得出聲

三思呀
真係好大鑊嫁 我真係試過

新樓定舊樓

就係要鏟要批...唉

我覺得既然要鏟同批
點解唔俾人油埋呢...

自己鏟同批？

真係架？？？？
咁點解會咁大機會流嘅？

油半福都已經好後悔 點解唔拎錢出黎俾人油
本來諗住班師父係到掃下掃下 我都識啦
一做就仆街

人係咁 流產係好平常 唔好以為好少有

我會提醒佢哋

舊樓，30年前uncle佢揾幾個兄弟一齊油牆同天花
30年後佢同班叔父邊有咁嘅體力吖

我覺得佢哋做唔嚟

我自己都做過柒頭 真係叫佢地唔好
當佢地好努力付出咁油 但係油出都係柒
就會好後悔 我係油兩三福
一開波仲要好興奮 我轉行做師傅都得
半福就開始後悔

真係要講掂叫佢哋放手俾人搞好過

如果唔係新樓嘅話最好比人做哂佢，新樓都話可以自己diy 上油

我都唔知添
多謝你提醒

鏟牆係幾好玩，批灰就比返啲專業嘅嚟

我嗰度要油8幅加天花
露台都要搞埋

即係鏟牆連我呢啲on9妹都可以做到？
咁我鏟

一開波係咁ga樣我係油油界新星
做一個鐘之後就會咁

鏟牆唔難，半日可以鏟哂全屋

鏟牆後用果卡水司拿先係重點

我都係用依隻

專門化

機會成本

我都諗住買水貨，真係好吸引

頂 我買咁行貨呀成兩萬蚊 喊出嚟啊

u r right!!!!

我要阻止呢件事發生

有冇買洗碗碟機？
好爭扎買唔買好
老婆話，駛咩買丫 ，你就係洗碗碟機

拯救你屋企人嘅任務交俾你

我有諗過 最後決定唔買
因為你要清左上面啲垃圾 係咁椅過水 先放入洗碗機
我隻手都濕咗 不如我洗埋啦

同埋你有咩好掙扎
你老婆都話你係洗碗機啦

個個都話 只會後悔買得太遲同太細

你唔好咁啦 搞到我都想要呀

祝福我！！！

好大風險喎

你俾個post佢睇

唔敢

有呀，我仔同我一人出一半，打死都買，屋企投票二比一，唔買我一定後悔。

買埋化骨龍，清垃圾會簡單啲，洗碗碟機最主要係洗煲、洗鑊，洗抽油煙機。

如有位，一定買最大。我自己就開始裝修，死都死個位出嚟放洗碗碟機。

認真一問 要有水喉同去水俾佢先做到
個櫃都要預條喉做來去水

有無介紹？ 化骨龍

唉 我屋企人好反對洗碗機
覺得洗唔乾淨囉
佢地洗就算鬼數
我未有小朋友 有小朋友請工人做仲放心

冇睇過好師傅，真係唔清楚。
我自己有相熟師傅，係好平，但手工就真麻麻，要自己睇得好緊先得。
我14年裝修過一次，480尺左右，除咗廚房，其他全爆，換全屋鋁窗，三個櫃，包所有底料，都唔駛十一萬，算係好平。

同洗衣機一樣。

即係鬼佬好鐘意用嗰啲。
呢啲

咁無啦 泥水我都做埋
無得搞了

近排屋企都裝修 想問下師傅做嘢嘅時候 使唔使搵人睇住佢開工 同埋因為師傅得一個 係咩要一直係佢隔離幫佢手？

因為我老豆要我日日留係屋企幫個裝修師傅手

如你放洗碗盤隔離，其實唔駛特別搞，只要鑽個窿去到洗碗盤底，可以用埋洗碗盤嘅來去水。

正常唔使，可能你老豆想你學吓野。
因為我都係咁同我仔講